Excel 真係好撚難 可以點學？ 返工返到灰

返工返到好有挫敗感

開始好多task要用formula做 將啲資料射黎射去
或者係一堆野入面搵有用既data

要交差就成日不停狂做做做 有啲明知可以用formula可以好快解決既任務 成日因爲唔識啲logic/ command 所以卡住好耐

最後都係用啲好on9好人手既方法做完佢

明知有捷徑但係唔識走 只可以用最蠢既辦法過關
呢種感覺真係好難受

有無人知點樣可以改善 覺得自己一事無成

最慘係人地整左個template，入面啲formula完全睇唔明，有野改都唔識改

自己去圖書館借本EXCEL入門
2日睇熟應該已經可以應對日常工作

比你地笑既it狗做緊難你地十倍既野

是 尤其是上一手同事揼出黎俾你上司 但係佢已經走左而你上司仲用緊 之後叫你睇明佢/用呢份做

無笑過你地，我愛你地

我見有時 同事人手input data都會笑佢
明明有formula 可以省卻時間

見到我best friend 日日對住個SAP揼揼揼真係好堅
我好佩服IT人架真心

代IT狗多謝你令IT狗更值錢

今日翻到先自學完 pivot table

求以下既情景點做

A 9 B 2 C 5 D 6

每粒字入係一個cell入面, 喺同一個Row

如果我想係第二行 一格寫 9 , 隔離嗰格look返個A出黎
(即係搵到9字既話就將佢左一格既cell read出黎)

應該點做？

我都覺呀屌你老母

連點變日子格式都搞撚左成個鐘

用if 上面那格是9,出旁邊那格的data,else show nothing

咁如果推多一步 我想係呢個row 度 有數字嗰啲做比較 搵到最大值嗰個 再抄佢左邊個英文出黎呢？

呢啲跳column搵加埋抄其他位 呢啲最唔識

如果係咁tailor make 嘅，
不如用死常用嗰幾個combine啦

死背都係冇用

呢個都不難，你下面一行新row用 if else 揾晒d數字出來，再揾呢行row最高的數值

老左應該生果金都唔識申請

覺得有需要就search下有咩啱用，試試下就記得
macro先最正但最難學

有時唔好諗住一步做曬
多幾個CELL儲住一D中間數值 , 好多時條FORMULA會簡單D , REFRESH 都計得快D
如果覺得樣衰可以HIDE左個COLUMN或ROW

K.I.S.S. - KEEP IT SIMPLE STUPID

Max address offset

自己試下得唔得，隨便諗
PS:兩個相同最大數值就好似唔得

excel都難，一個星期上手啦

一定要梅花間竹？似乎整個table好啲，一個column專係字母，一個𡧛係數字，可以嗎？

自學方法係，將個task breakdown做最簡單，然後google。

你第一個task係 find the largest number within a column and return the cell number -- 你咁樣google下一定得

第二個task係 use a cell number to return the value of the cell next to it，你試下搵唔搵到啲乜。我印象中係可用offset。

學excel最好同最快嘅方法係抄人formula
如果你連抄都唔識，不如放棄

屌你老母
點解你呢啲咁撚蠢既仆街會有工開

咁屎架 我已經玩到寫vba

如果叫你搵1000樣野，你慢慢ctrl f啦

唔識用pivot

普通文書工作用得最多都係Vlookup, IF, Pivot table 者
主力睇識呢D先都夠用啦

加油ah，上YouTube有好多教學，睇多兩次練習下就會識

返新工教我嘢嗰個就係鍾意用ctrl f
我幫佢整咗做vlookup，佢仲要話唔識用

excel macro 點學

Vlookup之後可以決定出同一行嘅任何一個資料
（根據佢要求）

之後可以再根據個vlookup再做其他計算

但其實呢啲做法真係好撚少家
好心就俾錢整套嘢啦

上stackoverflow問囉, 實有人答你

用access先應該會易上手
因為佢有簡單禁制嘅選擇

但如果係做開寫code都知寫vba真係好撚冇錢途

e d 咁basic既問題一定俾人mark你duplicate 啦

放上sample file上黎 教你整vba

利申：用左2個月由零知識到寫簡單vba

交流下，你留contact?

function就上ms官網睇example, vba macro就google/youtube

想學 Access

btw, 識 excel vba 真係效率快好多

我試過一個 task , 用左 vba 方法, 快左 90 ~ 120 分鐘

之前玩手機game整excel表查嘢自學左vlookup

其實VBA有冇用
想學

lau Ming

唔理, 問左先算

咁simple既野就真係唔應該買software整喎

VLOOKUP
FIND
MATCH

識呢幾個function夠你做8成野

文員工其實應該要識

有
加返個table名!係前面就得

已經唔係vba 班友都R哂頭

我唔會收貨
因為人手做一定有機會錯
同埋reviewer冇得validate
如果用formula
我check左formula岩就可以
利申 每日50-70%時間對excel

sor睇錯
但都有

善用GOOGLE唔會有做唔到既野

前公司d廢中話vlookup要it9先識用 我心諗

Java同VBA點揀好？

咁係你腦細廢唔識用其他formula
match/countif(s)更適合

好似可以用conditional formatting秒殺喎

識用excel 30秒做完呢個task

ctrl f 冇record 冇證據
老細最忌呢啲

不如一槍打死我.jpg
還掂個sheet死攪難攪, 不如一嘢將data舉上MySQL, 之後用乜language 點舞都得
利伸鳩up

上至老闆下至assistant都問我excel
唔明有幾難 我自己自學 有咩想試下excel做既野咪上網search下
excel依家都發展到可以一個system咁 好多野做到

可以
但係要用mouse㩒黎㩒去麻撚煩

利申 用excel時唔用mouse

Excel同vba咁柒易都唔識

aggre

學下table/matrix，一日內上手都唔係難事，好難相信2017，8/90後會唔識

vba有咩用途，可否舉例講下

返工用唔著，學黎都冇用

只係用緊vlookup,pivot table

有無啲VBA例子?
我完全唔知係乜黎

可唔可以用Java玩Excel?

如果你老闆有一個幾十分頁既excel file,要你拆返一個分頁一個file send比三十個客 你會點做？
VBA好簡單做到 你份工唔洗唔代表人地唔洗用

Sum

Sumif

Count

Countif

Vlookup

Hlookup

Rank

其實唔太難
不過D人硬係鐘意execl 當word用, 又亂鳩攪D cell

Good example

而家marketing狗都俾人問識唔識SAP

Apache 有api, 幾年前用過, 不過用到屌屌聲, MS D撚屌format
記得backup 咗Excel file 先好試

其實係將D excel formula 儲起黎自動執行

都可以將十幾張sheets combine做一張

base on cell value成行delete 或者成張sheet刪除

十個九個都係一路做一路學架啦
不過老老柒柒有d basic 都要識 唔係真係又冇效率又比人笑

三十秒貨仔, 有錯請指正~
=MID(CONCATENATE(A1,B1,C1,D1,E1,F1,G1,H1),FIND(A2,CONCATENATE(A1,B1,C1,D1,E1,F1,G1,H1))-1,1)

樓主仲有咩問題? 我好悶, 好想做Excel D 白痴野~
快D講, 快!

其實邊到有人咁Q蠢, 打撗set呢D data?
如果係打直
A 9
B 2
C 5
D 6
咁就用match + index 就好好做

咁你用 if 0個班應該都係想害你.

看我如何做到我自己~

成功5連~

Index match 屌打vlookup

打橫打直又得 唔跟次序又得 同時lookup兩個條件又得

留名學野

Lookup都可以兩個條件嘅..

做埋Case sensitive都得

見住公司啲老野對住份excel都仲要篤計數機
真係好想一拳鐘埋去

做D 濕鳩文員咪唔駛用囉屌呢個post真係廢人集中營
formula果D求其google下剪剪貼貼再改下格仔都做到啦

有冇人可以教我用VBA
唔識直接call兩個cell的value做file name﹐之後直接save as pdf

可以做到一個BU
由入貨到出貨出單
自動入貨
自動出電郵
收到單識落指示

缺點係佢會好易hand
同埋處理唔到好多數據

如果由server/backend搞可能要5秒嘅嘢
放係vba可以用成個鐘都有機會
當然寫得好都唔同效果

但寫vba係唔會寫入cv
因為vba已經係舊時代產物
雖然仲有人用
但唔會加到人工係重點

vlookup係俾唔識用index+match+offset的人用, 快DD(5%)同埋易明好多.
教一個唔識Excel的人用index+match, 同叫樓主去跳樓係無咩分別~

其實microsoft有無心整vba架
個interface十年如一日，啲功能raw到喊

利申: excel, word, access vba 用家

我份工最大問題係幾年先用一次exel,
一用就好好野做mapping

最cost effective嘅方法係請個識vba嘅人黎做
好過自己學

要performance就唔好用excel
連csv都快過excel

以前唔識index+match
vlookup一唔啱位，就直接ctrl-x搬成個column去左手邊，俾人屌佐好多次之後先識用index+match

cv framework會唔會好d?

識ctrl+[同埋trace precedent已經解到一半template嘅問題

2017年仲講自己唔識Excel你知唔知醜？

好, 我出題, 我最鍾意出題, 最鍾意出呢題：

請係Excel中, 不使用VBA情況下, 列出combination，格式不限?
例: A1: 3 B1:2, A2:1,2;1,3;2,3

呢個要點做？

Lm

自學 講晒

lm

除物理學同化學家，其實對人類最有貢獻就係IT佬。

香港係個垃圾地方。真係有貢獻果啲無回報

垃圾吸血金融地產就賺到仆街

Google有standard code抄考

好難

唉屌 我份新工都要用excel 開頭以為自己識 但睇你地講野 完全唔知你地up乜 我應該廢過樓主一百倍

我係youtube學

conditional formatting 係最愇大的發明
array of formula 最難~

而我不知道你個1係點爆出黎

Btw 限用一格出結果？

你還是先回去讀書吧?

格式不限, 問號是我打錯了, 對唔住.

合共 3小時
免費 - 全方位 Excel Functions (函數) 應用工作坊 FREEEXCELF

唔係講笑，我返工又係勁多excel，搞到好灰 老細又只係識問我數，下屬又唔識點搵數，得我一個新手負責揹起盤數，明明我都未消化哂部腦入面堆excel 最初報份工完全冇講要負責睇數，我仲要文科出身

難
我幫公司玩到vba

咁咪傻仔lor
扮唔識的話一樣本來只要幾分鐘run完的野依家可能要幾十分鐘
仲隨時係每日要做一次
做慣左又唔會錯又夠磨唔少時間
寫段code出黎有bug錯左又係自己硬食
用少左時間做一樣簡單的野就即係有另一樣更煩的task要做

緊係問老屎忽啦
好彩嗰到有人邊教邊做

你知唔知你Up緊乜鳩
不過我同意如果data太多(>30000)
搞excel真係哂時間

昆連咩叫code嘅公司就得
寫code嘅就要寫到好死
Vb/c++/其他個啲

昆連咩叫code都唔明嘅公司就得
寫code嘅公司就要寫到好死
Vb/c++/其他個啲
[/quote]

如果將成個鐘嘅嘢縮到得返幾粒掣又幾好嘅

不斷Alt + 英文字母做野
例如 Alt + H + I+ R = Insert row
成日都用alt 幫自己唔洗掂mouse

第一頁條on9 lookup都唔識用教人用if

不如學第二樣野啦施主

好多高手
雖然我唔識，但最少都識用sum, sumif, 見到有同事當個excel係word 咁用手打落去就想吐血。

Offset+match

越整越覺得自己on9
留名學野

我覺得係你唔明咋喎

有冇好既YouTube channel 介紹?

慣左成個excel import入python 玩， 玩完再export

唔識excel但一日到黑都要做excel既it狗留名 基本google都搵到晒excel 會用到既野，係睇你識唔識search 姐

佢肯定知自己講乜

放個excel上來check下

請試範

由基本野到VBA都可以上google問到
點解唔自己試下先呢

好多時新手都係無個概念
同唔知有個簡單功能幫到自己

連個function名都唔係好知, 有時係好難搵.
好似dsum咁... 有幾多人識? 跟本就唔知佢存在.

如果強制D用Excel的員工, 去上番三五七個鐘相關Excel課程, 香港GDP都唔知要再升幾多個%~

其實formula黎黎去去都係用果幾個
邐到有咩新既想用其實GOOGLE下都可以
或者用幾組formula去結合一樣出到同樣效果
但excel要撚得好反而係成個logic要點寫

利申: 撚左7~8年, 工作上得心應手 , Excel is my friend!

假設A1:H1就裝住 A 9 B 2 C 5 D 6
用下面呢個都搵到最大值然後抄英文嘅

INDEX(A1:H1;0;MATCH(MAX(A1:H1);A1:H1;0)-1)

有咩唔識咪自己按F1睇HELP
或者在揀Formula果度逐個慢慢睇下

普通人邊洗學咁多野咁煩
俾錢揾IT狗幫手就輕鬆得多

就咁睇support幫助唔大wor, 我覺得最重要都係實戰。你試下上網睇d excel free online course. 我見好多都有exericse 比你做。做多幾次就會上手。或者好似樓上咁睇youtube都唔錯。但你認認真真咁睇,唔好飛咗又以為自己識。

加油!

其實有d野要睇長遠效益既
而加浪費你小小時間 但其實你得到會更多

我好中意用excel 都用到好advance
有時試下自己砌個database出黎好有滿足感

其實逐個逐個function去學 好難有motivation
一陣我睇吓有冇現成database/table既樣板貼上黎
咁樣容易學啲

fresh grad 個年, 同事叫我Paste Special, Text only. 我企左係度。
之後有新fg 入黎我叫佢paste special , 佢企左係度。冇用開既話好多基本野都唔知。

呢個正常 除非人地自己學得快

鍾意玩單條長formula多過砌dB

咁你有冇教人地 教埋我

巴打 呢個清楚易明

但係如果 嗰啲 A B C D 轉左做數字
咁呢啲數字又有可能大過右邊個cell既數 咁咪唔準囉？
有無辦法淨係搵B1 D1 F1 咁樣隔住隔住搵？

姐係
A1 B1 C1 D1 E1 F1 G1 H1
7 11 7.5 6 8 2 12 1

咁就會搵左12 跟住抄6
有無得搵到11跟住抄7咁？
因為其實個格局係 Price , Frequency , price , frequency 咁梅花間竹

絕對唔可以比公司知你識玩EXCEL

苦主路過

lookup 同hyperlinks 一定搵人幫拖！

你不如俾real example啦, 係咁改黎改去~ 又唔知有無repeat data, 點幫你.

如果每日都要用九個字
由A到sort啲資料
再係B 到用vlookup 食Asort啲資料
VBA 係咪會幫到手？

A同B係唔同檔案
點解要sort
range_lookup 呢到用false咪得

用vlookup點解要sort

有咩唔識就即刻google,通常有埋片

咩叫砌database
直接用mysql / mssql database咪得

或者用access

佢話搵database黎學麻
其實我都唔知佢指緊咩db

因為同一個資料可通會有幾個日期
我要sort 返今日日期

我估其實唔係真係database
只係寫張table出黎計數

Google 大把教學⋯⋯

lookup埋個日期咪得

媽啊好柒，我發現自己都不識excel啦

咁首先你第一Row要加返「Price」「Frequency」呢d Heading落去先
然後咁改
INDEX(A2:H2;0;MATCH(
MAX(IF(A1:H1="Frequency";A2:H2));
A2:H2;0)-1)
入完要撳ctr+shift+enter因為係array formula

姐係我有物件 日期同人名
個vlookup value 係物件 我要撞返個人名岀黎
平時 我係sort 完 今日日期再 copy 成個excel去新一頁 再用vlookup

聽落好似好慘咁

好心俾作 D sample data出來, 其它人會易D俾意見.....
但係只有我睇唔明

我講砌係有好多formula同堆好多個別entry要特別處理
Row/col各自有好多唔同combinations
可以每行計法都唔同或每行係dependent of 其他行
最易係用excel再用pivot table

定係呀文盲

一齊係連登玩OK?? 但咁私下玩好自私, 我好悶.

google code jam 岩唔岩玩？

咁我又未去到呢個level, 個D係神人玩~

有d 可以用純formula做到
(上年qualification round交左個xlsx上去)

唔該哂巴打
我都係google 下再上黎問

Google Code Jam 2017
Qualification Round:

================

Problem:

Last year, the Infinite House of Pancakes introduced a new kind of pancake. It has a happy face made of chocolate chips on one side (the "happy side"), and nothing on the other side (the "blank side").

You are the head cook on duty. The pancakes are cooked in a single row over a hot surface. As part of its infinite efforts to maximize efficiency, the House has recently given you an oversized pancake flipper that flips exactly K consecutive pancakes. That is, in that range of K pancakes, it changes every happy-side pancake to a blank-side pancake, and vice versa; it does not change the left-to-right order of those pancakes.

You cannot flip fewer than K pancakes at a time with the flipper, even at the ends of the row (since there are raised borders on both sides of the cooking surface). For example, you can flip the first K pancakes, but not the first K - 1 pancakes.

Your apprentice cook, who is still learning the job, just used the old-fashioned single-pancake flipper to flip some individual pancakes and then ran to the restroom with it, right before the time when customers come to visit the kitchen. You only have the oversized pancake flipper left, and you need to use it quickly to leave all the cooking pancakes happy side up, so that the customers leave feeling happy with their visit.

Given the current state of the pancakes, calculate the minimum number of uses of the oversized pancake flipper needed to leave all pancakes happy side up, or state that there is no way to do it.

Input

The first line of the input gives the number of test cases, T. T test cases follow. Each consists of one line with a string S and an integer K. S represents the row of pancakes: each of its characters is either + (which represents a pancake that is initially happy side up) or - (which represents a pancake that is initially blank side up).

Output

For each test case, output one line containing Case #x: y, where x is the test case number (starting from 1) and y is either IMPOSSIBLE if there is no way to get all the pancakes happy side up, or an integer representing the the minimum number of times you will need to use the oversized pancake flipper to do it.

Limits

1 ≤ T ≤ 100.
Every character in S is either + or -.
2 ≤ K ≤ length of S.
Small dataset

2 ≤ length of S ≤ 10.
Large dataset

2 ≤ length of S ≤ 1000.
Sample

Input
3
---+-++- 3
+++++ 4
-+-+- 4

Output
Case #1: 3
Case #2: 0
Case #3: IMPOSSIBLE

In Case #1, you can get all the pancakes happy side up by first flipping the leftmost 3 pancakes, getting to ++++-++-, then the rightmost 3, getting to ++++---+, and finally the 3 pancakes that remain blank side up. There are other ways to do it with 3 flips or more, but none with fewer than 3 flips.

In Case #2, all of the pancakes are already happy side up, so there is no need to flip any of them.

In Case #3, there is no way to make the second and third pancakes from the left have the same side up, because any flip flips them both. Therefore, there is no way to make all of the pancakes happy side up.

Post 左 2017 qualification round 出來, 睇題目都睇左10分鐘~

夠竟連登仔有無人過到2017 Qualification round 呢?

---+-++-
++++-++-
+++++---
++++++++

騎劫正式開始!!!

我玩果時2016
2017我印象中好難單條formula做完
要砌 table果d 我會skip

如果你真係想玩，其實fb hacker cup, google都有唔少題目可以用formula做，番office可以揀俾你

明明好多表都可以formula整
但連諗formula既時間都冇
自己it部要我地寫個excel俾佢佢先整
我屌佢老母，咁我寫左excel出離仲用你個把撚咩

如果見到係 blank side, 就即刻 flip?
咁樣有無case 係過唔到？好簡單啫，窮舉一個9個pancake case,如果過到所有case就得...

過唔到large set啦

仲要k係3呀，返去讀下書先啦

做乜屌自己

Small dataset 同 large dataset性質上有咩分別？會有程式過到small但過唔到large?

難得過你班仆街自己懶醒去搞VBA搞完error又唔識整返好佢要IT狗慢慢同你摸？

我唔識佢弓，條友成日打錯字.

你想點窮舉？
同埋要最優解
基本上呢題要loop
excel要做loop就要成張table

精神分裂？

唔好話最優解，連解都未諗到

自娛一下，唔駛你佢，

樓上有人list左combination啦，佢真係好得閒

其實搞清楚條問題未

諗錯左，其實頭段係不用考慮，頭段一個一個咁flip都ok, 係最尾2k個去決定做唔做到

我意思係佢用excel都做到combination,窮舉難唔到佢

aggee

呢題好易，你應該做到

我們用Magic number你是很欣賞吧? 唔駛做呀IT狗! 有個電字就關你事架啦!

搵個table砌出黎好多野都做到
要用一條formula做就
另

solve the problems one by one

如果你做唔到fb 果題應該做唔到google

如果你係中小企
唔好俾人知你識vba
拎屎上身
吃力不討好
（如果有錢加另計）

做唔到? 有咩問題, 做唔到咪做唔到... 又唔係靠佢搵食~
做左fb 0個條(未睇) 都唔等於做到pancake呢條...

都係做埋野先慢慢玩呢D~

at least I try:

#include <iostream>
#include <string>

using namespace std;

int main() {

int t;
string s;
int k;

cin >> t;

for (int i = 1; i <= t; ++i) {

cin >> s >> k;
cout << "Case #" << i << ": " << "hello world"<< endl;

}

system("pause");

return 0;
}

Good start~

唔知有冇用😂諗住上

無，sell 你上堂

現在討論嘅係vba/Marco

唔識excel但係你有工返喎
好多因為個樣毒過龍，識excel都唔請呀
佢哋哋仲灰

.... excel 睇下書 睇下教學 要上手其實唔難

excel都學唔識
蠢過隻豬

好似已經被騎劫

當年我就係寫vba寫到自己d野都唔洗做
幫個部門寫vba
最後做埋programmer

收緊幾多人工?

無知一問,點樣可以有效hyperlink file? (一個個按緊)

另外點樣可以將某格cell變成file name或者調返轉?

1. vba loop load file入新sheet
2. vba save file name = range("a1").value

Good try, how about 11 C 1 ?

要好多行row先做到....

要 2^n row

O(n^2)

有無參考答案

巴打,呢題其實冇咁複雜,岩岩做一次發覺其實淨係用if就得

個post係唔係已經冇哂人?
岩岩又多手砌左個唔用if既版本

最初就係覺得攪唔掂D進退位(1,2,11->1,3,4)先on99咁用binary
話時話，冇concat list 真係好麻煩

EXCEL就係想做乜野都好似鑽木取火咁
不過就係好玩在呢度既

vlookup 個 true點解
我估如果識用嘅話已經有返咁上下

我覺得分別在於識唔識睇字
根本Excel在你入引數果個位已經解釋哂

有人呀

呢兩日要做野, 唔得閒玩.

今晚有D時間, 解左個百痴oversize pancake flipper 的 small set case:
YEAH! 好好玩~

#include <iostream>
#include <string>
#include <iomanip>

using namespace std;

class PancakeFlipper{
public:

string pancake; // The pancake string
int flipperSize; // The flipper size
int flipCnt; // The flip counter
bool pass; // If all happy

PancakeFlipper(); // Always a constructor

// Acceupt the pancake from the world;
void in(string inPancake, int inFlipperSize);

// Output the pancake
void out();

// Cook the pancake, make it all happy side
void cook();

private:
// Check if the cooked pancake are all happy size
void qc();

// Flip the pancake with the filpper
void flip(int position);

void flip(char &pancake);

};

// Empty constructor
PancakeFlipper:ancakeFlipper(){
}

// Take the pancake
void PancakeFlipper::in(string inPancake, int inFlipperSize) {

pancake = inPancake;
flipperSize = inFlipperSize;
flipCnt = 0;
pass = true;
}

// Output the pancake
void PancakeFlipper::out() {
cout << pancake;
}

// Flip the pancake to happy side by the oversize flipper
void PancakeFlipper::cook() {

int len = pancake.length();
for(int i=0;i<=len-flipperSize;i++){
if(pancake[i] == '-' && i + flipperSize <= len ){
flip(i);
}
}

// Check if all hapoy face
qc();
}

// If all happy face, set qc pass to true
void PancakeFlipper::qc() {
int len = pancake.length();
for(int i=0;i<len;i++){
if(pancake[i] == '-'){
pass = false;
break;
}
}
}

// Flip pancake with oversize pancke flipper
void PancakeFlipper::flip(int pos) {

for(int j=0;j<flipperSize;j++){
this->flip(pancake[pos+j]);
}
flipCnt++;
}

// Flip single pancake in poistion
void PancakeFlipper::flip(char &pancake) {
if(pancake == '-'){
pancake = '+';
}else{
pancake = '-';
}
}

int main() {

PancakeFlipper* pf = new PancakeFlipper();

int t, k;
string s;

cin >> t;

for (int i = 1; i <= t; i++) {

// read pancake fase and flipper size
cin >> s >> k;

// Take the pancake
pf->in(s,k);

// cock the pancake
pf->cook();

// Output
cout << "Case #" << i << ": ";

//cout << std::left << std::setw(11) << s;
//cout << std::left << std::setw(4) << k;
//pf->out();

if(pf->pass){
cout << pf->flipCnt;
}else{
cout << "IMPOSSIBLE";
}
cout << endl;

}

return 0;
}

咁develop excel 班人咪仲勁

Vlookup 同 if 嘅組合已經可以做哂大部分嘅野

包括 樞紐分析 嘅功能都得

學左呢兩個試下開多幾行用轉折嘅方法搵妳想要嘅野

試左同一個 program, 做large set, submit 都 pass. 所以結果正確.. 置於係咪最優解呢.... 可能係, 可能唔係, 好似係, 因為correct左~

原來個qualification round都唔係咁難~

now 去睇下facebook 0個題先~

呢個只係係你的世界正確, 因為
- 你世界好細
- 你世界的人不會用vlookup
- 你會用vlookup
- Your almost the king of Excel.

唉, 唔好再咁講喇....笑死人呀....

2017 好似有 textjoin, 不過我無2017...

想問下啲白痴野。想一行過列出個英文+數字組合， 但係每個組合都要重覆3~2x 次不等， 可以點input
e. g
A1A1A1A2A2A2A3A3A3B1B1B1B2B2B2B3B3B3.... 直到AZ9AZ9AZ9

佢重覆次數次次都唔同， 可以點搞

都唔明... 其實想做咩?

用formula做呀清...
用其他language既話QR唔會難啦..

我勸大家, 如果有問題, 可以直接問個間題, 或直接講你的處境 (situation)係點, 咁大家可以俾意見你, 有時係接直俾excel file你都OK.

千祈唔好就咁講你想要D咩答案...
- 第一, 你都係唔係太識先問其它人意見, 你的答案未必係對你最好
- 第二, 你地成日講到一嚿嚿, 真心想幫都唔係好知點幫...

use the right tool to solve the question~ 無理由用excel做咁傻仔.

俾個真實例子出來... 邊個cell/邊樣野控制重覆次數? 係咪全部重覆次數都係一樣? 9之後係咪去番1?

咁就同個POST冇關係啦...
同埋如果跟你咁講法
上面搵combination都冇必要用excel做,對不對?

真心建議你想玩其他language可以出去開多個post黎玩
冇必要咁樣成張source code post出黎洗版

不過你post乜野我控制唔到既老實講

對.

其實呢, 你叫我用任何language我都寫唔到combination~ 因為對我來講太難~
我睇完你地D excel都唔係好明~ 不過都幾 funny丫, Excel真係做到, 仲要兩個人用兩個方法做到~

得番你同我兩條友, 無咩所謂啦~ 你走埋我一個人玩晒~

想玩code jam建議你出去開個post玩,一定更多巴打同你玩到嘔為止
冇惡意

不如你試下唔好source code洗版先..
如果俾著係我想入黎睇下有冇野學,見到堆野都走先

不如玩左 A1A1A1A2A2A2 先?

OKOK ,唔洗~

我都睇唔明佢up乜鳩

是但做D野俾佢囉~ 自己估又得, 8+1做又得, 反正佢都唔係好知自己要做乜...

追追下post 見到c++ 做乜野

利申，我係programmer 但唔會話自己識vlookup ， pivot table

你想做到乜，就上Google 打keyword search ... 大把example .
唔洗特登學某某fx . 無真係一個問題擺係面前實戰係學唔識的

係係係, 最衰係我~

費事陰人啦

下..

IT狗好懷念以前打暑期工識寫VBA俾人當神咁拜嘅日子
依家只係個On99嘅IT狗

我初初都唔識，上youtube睇教學，做做下會慢慢上手，但係.....而家都係唔識做d復雜野

有冇人知點解用唔到slicer slice個掣灰色咗click唔到

你睇下呢個幫唔幫到你?

你click run 就得, 可以set repeat次數

放個Excel上黎睇下啦~

咁事實if係萬能⋯肯變通/寫長啲就乜都做到
不過好可能最後搞一大輪先做既
人地2行就做到

入到個場幫個fd打下
未鈴鈴佢就自己走咗

想問excel有冇得set 純文字貼上嘅快捷鍵？

黎緊見工有excel test 呢幾日有睇啲youtube片學下
想問下咁多位面試個陣通常有咩formula 要記或者學？

一個就無.

不過你可
- Marco
- Ctrl + V (original paste), then press Ctrl, then press M (Excel 2013) (如果之前version都係咁上下, 最多最尾唔係M)

勁鐘意玩Excel解難， 但我一定唔會背Function囉

有無興趣寫第三個combination list?

你比100蚊比小學生教你

If有7層大限

唔該你先 不過其實我要A1重覆完有A2,A3...A99 ETC之後先到B. 自己再研究， 唔該哂

點解咁執著想要combination?
好似唔係特別難。。

好難呀，諗極都諗唔通點寫

咁你不如用vba，輕鬆用for loop搞掂

請獻技

其實用vba好多野都輕鬆搞掂
只係佢想玩我先用formula陪佢玩

咁得唔得?

其實你地果題combination list係咪即係依一題？

可能我蠢，但其實我唔明條題目做緊乜
係咪即係有ABC三樣野，你要show ABC,ACB,BCA,BAC,CAB,CBA咁？
依D應該叫做permutation

仲有咩叫第三個combination list?

佢想要combination
因為已經有我同另一個巴打做左
如果你做埋咪第三個
不過我唔建議你做，因為冇乜挑戰性

想搵野玩既可以玩下下面呢幾題
全部都係可以單條formula出到答案
(另外想vlookup+if 萬能論果位表演下)
全部都係出自fb hacker cup qualification round
2011 Double Squares
2013 Beautiful strings
2014 Square Detector
2012 Alphabet soup

其實除左2014果條之外全部都幾易
識array formula就做到
所以唔好偷雞用vba
玩法就係單條formula
一條出一個case既答案

玩哂呢堆再同你地玩google code jam

好難架!!

if都唔使用..難在邊度?

我寫唔到 => 難

等我得閒用 program 寫一次先, 之後有機會再挑戰excel寫~

唔可以咁計既。。

你之前放0個幾題都係數學一點, 同埋機械化少少

有無 D 有algorithm 重一點的題目?

Off topic 下
諗番起中學教m1個阿sir用excel勁快，好似唔洗用腦咁就打曬啲複雜formular，好羨慕佢

下。。。
你做一次試下先啦
用formula做既話最易最易係呢堆架啦
如果你用其他lanuage就唔好係度討論啦

新POST Google Code JAM 傳送門：

咁繼續
自問formula唔錯既可以玩下
唔識做都可以交流下

唔駛咁開心住，如果嗰邊無人我就會番黎~

我又唔係要趕你走
歡迎你隨時番黎玩番formula架喎

以前intern成日比隔離個姐姐教

始終都係覺得要用啱工具去解決問題，可以加番D警告字眼，等人唔好以為用Execl去解呢D問題....

圖呢?

乜野叫岩?點定義?
上面既問題除左2014之外都可以用一行formula解決
請問算唔算岩?

同埋呢個post就係excel..
唔用excel用乜..

咁就有點哲學...

"乜野叫岩? 點定義"?

"啱" 對我來說係有兩條線
- 社會利益最大化
- 道德底線

有興趣可以睇下 正義：一場思辨之旅

對於Execl呢個問題呢, 因為用Excel forumla寫唔係最有效的方法, 所以對我來說係唔啱... 唔係數值唔啱, 係工具唔啱.... 就好似 匙羹 同 叉咁, 兩者都可以用來食飯(rice), 但如果有晒兩樣, 一般人都係用匙羹食, 唔係用叉食. 當然我地香港人就用筷子食~ 但係如果無 筷子, 匙羹, 咁用叉都食到.. 就好似用Excel formula 去 解 double square 咁....

冇興趣同你嘈
慢慢

btw,真係咁有原則就唔好一開始出題叫人用formula 寫combination list

到人地做完，出番題俾你
就話formula冇效益，唔應該咁做

幾好笑

其實都唔係太難啫
上網睇下都學得識啦

交流下

2012 alphabet soup果題係咪咁？
=MIN(LEN(A1)-LEN(SUBSTITUTE(A1,"H","")),LEN(A1)-LEN(SUBSTITUTE(A1,"A","")),LEN(A1)-LEN(SUBSTITUTE(A1,"C","")),LEN(A1)-LEN(SUBSTITUTE(A1,"K","")),LEN(A1)-LEN(SUBSTITUTE(A1,"E","")),LEN(A1)-LEN(SUBSTITUTE(A1,"R","")),LEN(A1)-LEN(SUBSTITUTE(A1,"C","")),LEN(A1)-LEN(SUBSTITUTE(A1,"U","")),LEN(A1)-LEN(SUBSTITUTE(A1,"P","")))

very nice try
有冇真係試下run 出黎岩唔岩？
同埋試下寫短d?

outliers 巴打
C 要出現兩次先會count一次
nice try anyway

頭先果個我知錯咩啦
我無考慮到HACKERCUP入面C出現咗兩次
今次依個我upload咗上去過到啦
=MIN(LEN(A1)-LEN(SUBSTITUTE(A1,"H","")),LEN(A1)-LEN(SUBSTITUTE(A1,"A","")),ROUNDDOWN((LEN(A1)-LEN(SUBSTITUTE(A1,"C","")))/2,0),LEN(A1)-LEN(SUBSTITUTE(A1,"K","")),LEN(A1)-LEN(SUBSTITUTE(A1,"E","")),LEN(A1)-LEN(SUBSTITUTE(A1,"R","")),LEN(A1)-LEN(SUBSTITUTE(A1,"U","")),LEN(A1)-LEN(SUBSTITUTE(A1,"P","")))

是咪唔難呢
俾人講到我好似想害佢咁

主管話好難解釋就無講 淨講入乜就算
利申: 主管用excel唔洗用mouse

其他幾題冇人玩？

excel 唔好用
用sql 吧

垃圾級嘅language

假設excel column入面有順序1,2,3,4既編號,係a file入面同樣有順序1,2,3,4唔同既pdf檔,請問點樣可以快速hyperlink返對應既file

sth like that

vba 係其中一個最垃圾既language

學過java python呢啲嘅話
vba就好似大學生做小學功課咁

雖然佢好垃圾但勝在唔洗額外嘅software同patch
只要有excel就可以做到automation
係大公司裝程式要拎approval嘅情況下就非常有用
print screen/ 改data/ send email即刻用少好多時間

well..我都算識寫java
但對住vb真係無能為力

上網睇左教學
仲清楚過佢講

分享下我既excel 之路
一開頭係一個會計小薯.
其實做左幾個月都已經發現根本excel 勁少少已經係響小薯入面有好大優勢.
個陣都係停留響瘋狂if + vlookup + text 有關既formula. 已經可以算係唔錯
例如撈十萬行數落黎. 點樣set d logic 出黎for 老細sorting. 做倒呢樣已經係掌握一般需要用到既function.
e.g. 十萬行入邊想搵出 xxxxxx-yyy-zzzz 既yyy

再另一個層次就係vba. 開始玩到vba 就可以幫部門做streamline. automate 大量師奶既工序, 又或者整大量report generator 出黎

再另一個層次就係講梗calculation efficiency. 呢個stage 我已經轉左field 做FP&A. 資料實在太大, 如果你set d function 配合vba 太冗長就會calculate 成粒鐘.咁就要開始學識點樣寫到個program or function run 得更快.

而家睇返學呢門手藝極有用. 響會計界入面變精英. 當然同IT PROGRAMMER 相比係小毛見大毛.但會計界入面夠晒撈.

同埋有呢套思維, 幫助我而家做system implementation.

其實vlookup數格數個下麻煩
特別係你hide左啲野個時就數錯哂
所以

SAY GOODBYE TO VLOOKUP
=VLOOKUP(Lookup_value, Table_array, Col_index_num, Range_lookup))

AND SAY HELLO TO INDEX MATCH
=INDEX(Return_value_range, MATCH(Lookup_value, Lookup_value_range, Match_type))

直接select個行就得唔洗數

vba個logic易過java好多喎
邊個位置唔明

index match點lookup table
你想講vlookup match?

vlookup

index match 將return row換成match function

如果我有好多col要lookup咪麻煩左?

index本身個formula係
=index(range, row, col)咁樣
你可以同時放match落row同col

變index match match進一步收窄
當然如果你個excel得十行就乖乖地用vlookup算啦
呢個方法通常用係有大量columns嘅data

利申公司做野會去到AA AB ... AZ

本身我都唔識Len(A1) - Len(Substitute(A1,"H",""))去計某字母出現的次數
做完依題之後先諗到
所以我拍咗條片去講依個做法

巴打有心
其實就算玩呢d好似唔關事既題目都學到好多野
我d excel都係咁樣自己領悟番黎
如果你識埋array formula就會識縮短埋佢

玩哂包有進步,好過畀錢上埋d濕鳩堂
有心玩既巴打我建議可以先諗個大方向
例如先砌一個case出黎,然後再諗用array整做一條
如果想再學多d就諗辦法令條formula更高performance/更短
提示: 短唔一定高performance

講多兩句
其實就算同樣一條formula寫左出黎
都要留意條野寫得好唔好,即係quality
講到quality不外乎追求下面3樣野
1. 好睇
2. 好改
3. 計得快
而現實中好多時上面幾樣野係唔可以並存
就算計同一樣野,如果你追求既方向唔同,成條formula個樣就會差好遠

多col先要用index+match

因為performance問題
首先你要明白vlookup 其實就係optimized左既index+match
單col lookup vlookup係有優勢(雖然我都係唔會用vlookup)
單個lookup, 假設index+match用1秒, vlookup 只係用0.99秒

但多col情況下, 你可以加一個col做lookup既"index"
例如係A果個COL 先做MATCH,搵左你想要既DATA係第幾行先
然後再用INDEX refer 番A col 既值做 row_index
咁做有咩好處?
其實index+match 既bottleneck係match度
excel做lookup果下係非常慢(例如match,vlookup)
而reference係非常快(例如index, offset)
上面提既1秒, 其實有99.9%既時間係用黎做match
當你有10個col既data要抽出黎
match + index 只需要 1 次 match + 10次 index
而果10下index係接近唔使load既
但vlookup你要做10次完整既lookup,幾optimize都救唔番
所以愈多col,愈多condition,愈多array,愈應該index + match

當然學 index match 仲有好多好處
出左街，有機會再講

巴打識貨

好多人淨係死用vlookup
聽到要用兩條式就咁嘅樣

所以通常我會叫佢地用vlookup自己慢慢數
我自己啲task就落兩行reference攪掂

搭單問, 點樣喺一個cell 度一次過show 兩個cell 或以上嘅value?

e.g. A1 cell = 2, A2 cell =3, 我想喺第三個cell出"2+3"

&

咁如果真係想出埋個"+"號又可以點?

你已經答左自己啦
A1&"+"&B1

靜到

根本九成話唔識用excel嘅人其實喺唔識用google

我想問下
如果 我想係第一頁 打A1 打 1字
就會幫你係番分頁名1入面 抄番 A1 - A10
打2字 就出分頁名2入面既 A1 - 10

有無方法整到

indirect

訓覺，聽日再講

搞掂左 唔該晒
岩岩同一時間搵到

萬大事有Google

Mean exclude max/min 可以用Trimmean, median 條formula 係點?

你唔講我都唔知有d咁既野

講緊trimmean

最直觀應該係if not equal to min, 再if not equal to max
之後再median

唔知仲有冇其他blackbox function可以直接計

想做到咩效果咪喺google 打 how to xxx in excel
再搵返你用緊嘅version去睇
呢個世界一定有其他人同你遇同樣問題

睇唔明formula 咪 google how to use xxx in excel
而家excel好好
條formula 入面會highlight 咪你 框咗邊d cell
仲會講埋個formula comma 之間嘅野係乜屬性

其實Beautiful strings果題我唔知佢講乜
點解ABbCcc等於152?

因為C 出現次數最多，所以每個C值 26分
B 第二多，每個值25分
A 第三多，每個值24分
26×3 + 25×2 + 24 = 152

假設column a 1,2,3,4順序落, column b a公司b公司順住落, 有冇方法可以excel外桌面自動開一個folder,然後個folder name係(1 a公司)自動生成?

唔識玩都可以交流下

MkDir "c:\......\Desktop\" & Range("A1").Value & " " & Range("B1").Value

excel 表面野精通
而家vba 都有5成水平
基本上人地要做5個鐘既野5分鐘搞掂

excel都唔識就咪撚返office 啦

最近學緊vba用dictionary
覺得好難掌握
睇大陸個網又一舊舊
普通用法識,但一複雜咁用就唔明

有冇 VBA idea 分享 ?

有咩 VBA 小程式可以幫到做 office 快啲 ?

每個macro都係跟據自己嘅情況而寫, 就算我地比你你都唔岩用

就係要啲例子嘛 我唔係要 code , 要例子

係大陸搵到個岩唔岩使
成個program set左出黎

例子?
例如唔使逐個file開快速將你想print既野一次printout?
或將所有excel file一次打開所有你想要既data
歸類一次放係同一頁?

係啦係啦係依啲啦
1, 2 好似我日常工作都會用到

好撚難

Dictionary是用add method增加內容
去起一個data base出黎
再用item or key 存取

咁取出時可用count property做for loop全部data抽出黎
或者用Dictionary.item(key)拎特定資料

例如你入左啲人名(key)同職位(item)
咁你就可以用loop
For i = 0 To Name.Count -1
黎抽哂所有人名

或者整個userform 用Dictionary.item(key)去show某啲data

我唔明多層dict點用
見人係咁

dic(i)(j)(k) 咁用

我用vba黎send outlook mail
set 好哂template要send邊款就㩒個制

有樣野想問好耐
其實點解要 -1?

我次次都冇都出到答案
數組係由0開始我明
但由1開始都一樣可以
-1先岩?
我發覺 for i = 1 to 10
到最後個i會係11
點解咁?

依個我都有用到
run vba 就自動貼啲字去 email title, content , mailto , cc , bcc , attachment
慳時間

想問下
點樣識到outlook個邊既object同方法?
word,powerpoint都可以錄
但outlook冇得錄,點樣可以發現到?

我是留名學嘢的…

其實幾年前都會成日笑IT9，今日仲笑既人就低智啦

呢d唔難呀

都係用for循環

workbook open 之後再循環所有workbook同所有頁

用find findnext 就得

off topic 一問, 請問有冇 access 教學 ?

access應該仲容易啦
你學識vba基本就識左office既操控
access比excel仲易啦

我覺得access難D
excel係搞D formular同cell
access要控制成個database 又冇excel咁方便咁多formula

access覺得有d雞肋
佢係作為database
如果資料量唔大既其實excel做database都得
基本excel都攪得哂
要用database用mysql咪仲好

我 access 0 知識
但我工作上遇到既問題
應該要用 access + 整一個click 幾個制就可以 show 到某啲 Data 既 access 程式仔

唔知點上手好

咁你都係學vba + sql啦

vba support好多野, vba入面用到ADO 可以用SQL語法

基本就係可以直接連去SQL / ACCESS

就好似你咁講一按就出你想要既野

但如果 我想整一個 file management system 呢 ?
要有介面有 button , show 到啲數字 同個 file attachement

咁但係 如果要 show 畀啲 0 IT 知識既 老細睇呢 ?

要 user friendly 介面 我搵過網上有個收費既 access FMS 有我想想既野

excel可以做到喎
自set userform做主介面
vba可以做到好多野, 佢係誇excel既,可以控制埋windows深層次既野
可以調用dos語法,可以調用sql語法

任你set架喎

你咪整到friendly囉,入面既code唔使show比人睇

是咁啲 要用nested方式去起

dict.Add("First", dicta)
dict.Add("Second", dictb)

首先起first同second兩個sub dict,
咁大dict就會包左First同Second兩樣野
而佢地嘅內容就會係variable dicta同dictb

dict.Values(0).Add("Sub First 1", 100)
dict.Values(0).Add("Sub First 2", 83)
dict.Values(0).Add("Sub First 3", 24)
dict.Values(1).Add("Sub Second 1", 2)
dict.Values(1).Add("Sub Second 2", 0.009)
dict.Values(1).Add("Sub Second 3", 9)
然後再將第二層內容放落去variable
咁最後就可以有N層dictionary

咁最後dict.Item("First").Item("Sub First 3") 就會出到24

有興趣自學睇呢個網
玩左十幾年入面好多精華
excel高手寶庫

好深 等我慢慢研究下先

bookmarked , thx so much

知識樹有你想要知既野

SQL都係入面有教

由於coding係由0開始
假設你有6個 data
手 田 水 口 廿 卜

對應嘅reference會係咁
手(0) 田(1) 水(2) 口(3) 廿(4) 卜(5)

name.count會出6 (6個data)
咁-1就係出返佢對應嘅reference姐係5
由ref 0開始run到 ref 5

如果你由1開始就會少左0個data

唔是唔是 我係一㩒直接send唔洗copy

你要係reference度加返outlook先
然後要dim同set
Dim applOL As Outlook.Application
Dim miOL As Outlook.MailItem

Set applOL = New Outlook.Application
Set miOL = applOL.CreateItem(olMailItem)

reference個度叫咩名?
個度幾廿萬樣野直接按o字又搵唔到

無記錯係 Microsoft Outlook M字頭

出左個"Name",而且按左一次就已經話路徑錯

file名唔可以有 " ' / \ : | 呢啲符號
所以你要check清楚個cell

另外你㩒第一次佢出左個folder
再㩒一次因為已經有existing folder所以會話路徑錯

vba可以用黎炒股

唔使去到咁專話學c++之類

單係excel都夠做

vba做個自己realtime股價,同股票圖都夠玩

我又有野問
好似上面張圖咁樣
如果我想 A2:A8 果道呢
可以幫我求到 同名 & 同日期 & 對比時間 (最遲果個)出黎
例子宜家有 出現 同名 & 同日期 兩行 / 三行 , 有機會出現 4行或以上
答案即係 我想要 A3 & A6 & A8 果個格都可以出到TICK咁樣
諗爆腦啦

就咁睇好似係連貫咁落
咁樣你加一個column
將名同日期 &埋一齊
然後用if(b2<>b1,"P","")
最後轉做編碼wingding2

=IF(E2=MAX($E$2:$E$3), "tick", "")

MAX入面放返同名個range

利申無試

咁A3未唔會TICK

你依個設定係因為一早知 E2 : E3 係同類既野
因為依類資料 有好多條
我唯一做到既係排左序先
用依個方法 唔可以百變
同埋無理由 A果列 條條都設死佢 相同既列做日期時間比較

假設我有01,02,03三個folder,每個folder都有個excel file叫A,如果我有個新excel
file要拎每個A file入面A2粒數,有冇咩formula/vba code可以做到?

求指導

其實咁樣如果你啲data好多就好麻煩
你要自己拉到最底搵啲tick

咁不如係隔離開多兩行
copy B:B 去 G 然後remove duplicate
係H用 {=MAX(IF(B$:B$=G2 ,E$:E$))}
呢條式要用 ctrl shift enter submit

一定係vba
其實好簡單
幾條code
加個變量就得

你直接㩒=再click個A2咪得

複雜啲
='D:\folder1\[A.xlsx]Sheet1'!A2
肯定你無事過就問

講開
直接= link cell 呢樣野
原來好多人唔識
我有d 同事真係唔知

有冇人玩過Microsoft 新出果個power bi
真係好易用好好用 一用愛上
最重要係唔駛錢

同你一樣
我又係明知一定有d formula會好快做到
但又知乜野formula/logic
呢種無力感好重
所以我有時會係google到形容下我想點做d task然後睇下有冇我想要既野出現

基礎很重要

點解唔買本書睇下
個個都係由唔識做到識
熟左後你番唔到轉頭
唔會再手動做野

同埋hotkey很重要
練到盡量唔好用mouse
基本上而家我唔用mouse做野

我唔識hotkey

基本上都係alt shift ctrl 呢幾個制既組合
可以自己摸下

仲有個window制可以控埋windows

有幾樣特別有用
alt + tab
ctrl + tab
ctrl -
ctrl +
alt +
alt space
另外可以自set hotkey
alt + 1 - 10 咁樣用

ctrl + pageup /pagedown
ctrl + up/down/left/right

ctrl + shift + pageup /pagedown

敢問連vlookup都唔識係咪弱智

咪浪費人時間啦
hotkey有需要先記都唔遲

公式都係
下下學一種語言都要背晒本字典先學咩

唔係話唔好
不過咁做好令新手卻步

初學最好都係自己google
表達唔到自己想點就拎實例上黎問人最好
各位加油

之前無需要用
唔識好正常

將來有需要用
又唔識咪自己練下囉

唔使背架喎
基本上學呢樣野係要親手打先上到手
睇係唔會明
同睇說明書一樣,我基本上冇一次明佢寫乜
一定要親手用親手打先會明
跟住再自己亂試一通

如果你一定要咁做

但你要小心data多果時performance會差

countif + vlookup + match

三樣加埋黎用可以咩都分到咩都搵到
就算重覆items都分到
同自動找到唔使下下轉lookup第3個argument

放心佢唔會浪費到我時間

趁而家多人推上黎先
有冇人玩下

哇，呢個post咩事

返左咁多年office都未用過excel

所以我諗兩諗都係叫佢開個新table係隔離

個file真係得咁少嘅自己打都得

vlookup一多data就會慢

所以我都係index match派

順帶一提
countif countifs 都係慢到閪既function

南鳥巴打你都係識貨之人
不如玩下我堆題目?

要慢到接受唔到真係要幾多data
咁都係用vba算啦
我以為用offset + match
多頁既就用indirect算
不過缺點都係要開file
vlookup唔係易失函數,有佢既好處

起碼要誇file改link好易
用ctrl + h 一下 replace d 關鍵字
唔開file 將所有數歸納都好快
唔使用vba

笑左
vba本身就係performance最差既野
純forumula 既xlsb 表一定行得快過係background左計右計既xlsm
用vba既原因只係有d auto野forumula完全做唔到先會用

formula

冇可能
用數組黎運算一定快過vlookup多data
我用lookup黎大量運算真係好慢
數組可以控制係1秒內

其實就好睇你公司部電腦

好多時前人做落啲野係用vlookup射黎射去
如果要大改個template就要拎去比auditor compliance做檢查

係大小小嘅公司做唔係咁易改野㗎

如果你係加個button俾個vba
要用果時先run，唔會好慢
但formula係realtime更新
你試下寫到個vba realtime update
再改dataset
睇下有幾慢
同埋vlookup本身真係好慢。

大量data一定係用數組
一定係最快
當你有一萬行data
foumula都要10000個 cells
加加埋埋組合一堆點想唔慢都唔得
要去到realtime既都唔會係咁多data需要睇啦
應該係歸納一個表咁上下既data
formula 同 vba都唔會慢

VBA數組會食memory

所以如果你好似我公司咁有六七張sheets每張都A:AX咁多行

formula+vba先係最快

公司啲野都做唔切點玩

基本上就係外功同內功咁

forumula就係外功
加埋內功好就咩都易辦

點解多data要睇就唔需要realtime呢
下下click 兩野先識計好過癮?

其實你用過數組未?
vba係你咁講formula做唔到先要用架咩?
我咁講數組realtime都唔會慢過你
我將一年既數歸納循環12個file n咁多頁
10000個data
都係6秒內做到
就算係一頁內既數,去search野好多人都係用vba解決速度問題
用字典, sql
點會慢得過formula多 data
大陸網大把神人,可以試下人地寫既野

而且使click架咩
vba有大量event
mouse都唔使用, set個條件咩情況下運行
change事件已經做到

公司電腦開private function同onscreen update會輕機

千其唔好用function

我想set個連去money 18網 json既 function

多過20個都慢到嘔

sub就 0.001秒出到
結論係幾時都唔好用function

個個情況唔同咁様其實都冇意義
不如回歸原點睇下一開始既爭論係咩先
本身講緊vlookup 唔掂，轉用match會好d
而你話要快就用vba

個問題就黎，其實邊個快既答案係在於多data實際上就係「多」到咩程度
vlookup 既慢係，可能1000row x 10 col已經有lag感
同樣情況下index match 可能去到10000 row x 10 col先有lag感

如果去到多sheet + 幾萬row
可能你用vba會更快
因為formula cross sheet reference本身就慢

再極端d講如果去到多workbook reference我覺得根本就唔應該用vba,任何一個programming lanuage 加library都明顯計得快過vba

所以不斷將個情況提高然後講邊個快其實唔會有意義同答案
任何野都好，有需要就用吧

唔係
我都冇諗住爭論
係你冇端端比粒膠我
而且你覺得vba只係formula冇用先用
太睇少佢啦,我自己半桶水都唔敢講
睇人地寫既野大開眼界
事實上人地真係寫到個program出黎 用userform
用sql黎搵野
冇與論比既快
數組係好快呢點你唔使爭論
我未學到精唔敢論一樣野
有時只係自己唔知,以為唔得,其實係自己唔識
循環object係慢到嘔既
但變左數組係快1000倍

咁你又不如試下用formula玩下上面堆題目
感受下formula既魅力
可能你玩完都會覺得formula既力量比你想像中大

唔使感受啦
我梗係知formula既好啦
本來我就係練到熟哂想再進步先玩vba
我公司基本都係用formula解決一切既
做account都係
就係覺得自動化後算番唔到手動轉頭
vba我只係半桶水,仲學緊
兩者都精就好好了

就係練到熟哂更值得玩
玩完你會有新體會
信我啦

我係好中意玩formula既
不用formula有個唔好處
有時砌到自己都睇唔明
if(if(if( left( right(mid len( or( and
一大堆砌到成千個chr
想改有時想死

我一睇就係尾post
唔知咩前因後果
得閒先
大家都番緊工

咁更加想邀請你玩
以寫「短」為目標

去工聯會報班囉 同廢老一齊學

咁我應該唔得啦
我多數係砌到好長
然後一句if(isna( xxx,"",xxx) ko一齊

其實冇咩前因後果
之前本身有人想揾野玩
我咪搵d以前玩過既野出黎一齊玩下
不過到而家都係得一位巴打參戰

咁當然係先計到答案
再諗點樣短

將一條本身長既formula寫短我都視為一個進步既過程

但有時我會專登寫長d嚇下人

等人地見到嘩咁複雜既

將所有logic簡化左先真正睇死人

對於本身唔識既人
一定係寫長嚇到人
同埋formula咁樣砌出黎,最麻煩就係睇番個結溝
本身自己都要跟一跟
vba好處就係唔使咁樣砌
一目了然

長可以嚇唔識既人
簡化logic可以令識既人改唔到

不過寫短更多情況係自己手痕想玩

我知呀，但假如我要拎十個file嘅同一個位係咪會好慢囉，要續個開嚟㩒，所以咪問下有冇快方法拎data

唔使的
你開第一個file link左條數
然後關左個file
條link就算show完整既link
之後copy & paste
然後改link既關鍵字就得

5分鐘學得識既野有百9幾人唔識

識左同真正靈活運用到有好唔同既

話說outliers 巴打果題做完未？

暫時data 5000條左右
想問下拉條式落去呢
就彈NA / 你不能只改變一個陣列中的一部份
要點解決

你打formula果時select住左range
正確既step係淨係select 1格， 入formula, cse,拉

ARRAY唔可以單改一個架
CTRL + SHIFT + ENTER
取消再黎啦

btw, 5000 row應該冇問題
good luck

南鳥，雷我龍巴打

順帶一提
因為現實中根本冇可能計d咁既野
所以唔會係你地玩慣玩熟既野
上網亦都唔會搵到其他人咁玩

所以玩完一定有新體會
挑戰自己最岩

想問下b2果格係直接打
=if(max((c2=c2:c8)*(d2:d8=d2)*e2:e8)=e2,"p","")
之後打完， cse 先再拉落去？
唔好意思 用緊電話覆

冇錯

留意番個range同埋要落absolute reference

請問點樣可以用excel睇港股股價更新？
google過大部分都係美股同台股教學

首先你要搵到個拿到資料既地方

張美股台股換做yahoo stock

識玩緊係用vba set variable
然後Range("A1").Value = "if(Form1(Form2(Var1)"
其他人想改都改唔到

不過會好長
"if(" & Form1 & "(" & Form2

outlier 巴打唔見左

有幾多人會用match and index
已經唔識用vlookup
match and index 又快又方便

搞掂左 唔該晒呀
不過想問下 未中間有3個*既
其實係咪比佢check 果兩列相同既 先搵番e列 最大果個數
同埋陣列公式有無話最多check 幾多個可能性？

c2=c2:c8 , d2:d8=d2
係咪本身公式要求黎？
成個部門得我一個有心鑽研下
全部人知我都識用excel 都比個要求我
搥比佢地

我試過整個抄馬會賠率既excel
佢個內置瀏覽器load 唔到馬會個網

個excel 太舊會咁

yahoo 好似冇realtime?

1. 幾多condition都得，問題只在於performance
2. 其實只係數字遊戲黎，F9爆番開佢你就明
3. 幫人解決問題係好事黎，佢地自己有問題唔學去解決，你解決左咪變左將學野既機會俾哂你，excel呢d 你轉工都有幫助

馬會個網既賠率唔好直接抄個網
抄佢後面果張xml會易好多

不過我以前抄賠率唔係用excel

2013版咋
唔係要上2017掛

我都係咁諗呀 我番工有時間未研究下
唔識學到識

有無介紹下？
宜家我都係copy 過去
旨在留個data 遲d研究用

用querytable?
如果你搵到佢儲資料既地方
直接用winhttp get 會易好多

2013唔舊呀
我用緊2007

今晚返屋企再研究你講既依堆野

我以前係用java parse個網
然後寫落mysql
anyway, 如果你係抄馬，我記得有張xml係直接出每個item既投注額
好似仲實用

留名

你地講d野好深
等我番去慢慢拆解
再問你地

你用excel入面個網get外面野就係querytable黎的

我就係咁樣呀
佢連load 入去賠率果頁都唔得

雖然好似冇乜人玩
不過都俾少少提示

alphabet soup同beautiful strings 其實兩兄弟黎
做得完alphabet soup
加多少少array 技巧就可以砌埋beautiful strings

如果唔鍾意玩string 可以玩double square
數字遊戲

呢樣我都唔知點解
我個excel超舊版, 屋企又得
如果識用vba直接打link可以試下
或者用winhttprequest黎get
不過可能係一大堆文本咁show比你
最好就係連到去人地專放data既地方

如果你要mon住賠率變化我建議你早日去學其他lanuage算啦
excel裝咁大個database會玩死自己

querytable係會越load越慢
死得人
但winhttprequest 唔會
睇你大量成點
我係用黎睇即市股價,冇咩問題

即時梗冇問題
但佢計賠率應該想save哂所有data
例如每秒mon上落入db咁
以前我抄賠率一個盤閒閒地可以過百萬row
一定唔用excel玩

過百萬真係大鑊
呢d係 database既範疇
excel唔係唔得
不過要好複雜既方法
要做到將佢計算既地方連去dll
內置就一定好慢
就算數組都唔知要幾耐
因為未試過百萬咁多

所以要用mysql果類野
早日轉lanuage啦

我又冇咁pro
我呢d業餘野夠哂用有突啦
百萬data唔會接觸到

我同佢講

同埋就算你塞到咁多data, 你之後想用呢堆data黎analysis, 以vba既performance黎講都唔係一個好選擇

本來就係性能既問題
睇你技術同埋部機
如果你個analysis唔係成日需要做, 就睇你接唔接受到囉
如一兩分鐘內,但半個月先做一次,可以接受啦
如不停咁做咪轉languare囉

唔。。
計買馬黎講
如果想係著紅燈入閘果一刻重新計一次
計完再成功落到注
可能得十幾秒

百萬data咁勁
想像唔到
唔識買馬, 其實計緊咩

google揾方法，跟住用多幾次就識，practice make perfect

其實睇落注模式同實際賽果既關係
利申：最後捉唔到路放棄左

講番excel啦
傷心事無謂提

唔識

玩beautiful strings

我諗住mon 開盤 同 開賽前變化咋

我想問下呢
岩先max 果條陣列公式呢
點解我轉做min 會求唔到
明明求緊最大
宜家求最細唧

賽前當30分鐘, 10 秒一次
一個賽馬日
win= 20000個數
q = 20000 x 12 = 240000

一季

因為入面有0
max冇問題，min 0 會出0
最簡單方法係將0轉做false

min(if((a1=a1:a8)*(b1=b1:b8),(c1:c8)))

sth like that

我寫左做咁樣
=if(min(if((a1=a1:a8),(b1=b1:b8),c1:c8))=c1,"true","f")

後面唔使改
跟之前就得

Column 1 Column 2
A 5
B 6
C 9
D 10
E 8
.
.
Z 3

例如 呢家2個CELL 第一個CELL 入(A) 第二個CELL 入 (E)
想output 返 Column 2 A to E 加埋既數 即係(5+6+9+10+8)

抄之餘諗下點解

後面唔使改
跟之前就得[/quote]

我諗緊轉佢出true / false
唔繼續諗住啦
黎緊3日假 休息下先

peter 好西利 乜都識

我諗緊轉佢出true / false
唔繼續諗住啦
黎緊3日假 休息下先[/quote]
true false 唔使用if
直接min(xxxx) = c1
答案就係true false

聽日仲要番

通常webscraping 我會用python
簡單易用

私事一般java python兩樣互用
但公事公司唔比

係公司梗係用d唔使compiler既野
例如js

公司裝咩野都要申請 用返vba算

excel先容易扮做野架ma
日日開住個excel睇realtime股價放係右上角,一面做野冇人知

js都要申請

download 都唔得何況裝野

notepad寫
browser run

browser都冇就冇計

不過都係講番excel

true false 唔使用if
直接min(xxxx) = c1
答案就係true false[/quote]

係bor
依樣我識
你諗野會諗點樣縮短條式 好事黎
我都想
一陣番屋企 比我個馬data 你地睇

5天工作

IE block左好多野
chrome直頭淨係比上一個網

我果邊 上網都唔得
係我有個right 轉ac先上得

其實就算上唔到網都照行到
不過你地真係幾慘

係bor
依樣我識
你諗野會諗點樣縮短條式 好事黎
我都想
一陣番屋企 比我個馬data 你地睇[/quote]
如果考慮實用性,其實係要諗「提高performance」多過縮短
其中一個方法就係減少無謂既運算

(短唔一定快 )

sql其實好撚簡單

學到野了 thanks
Indirect 呢個真係未試過 試下先

indirect超有用
我用黎整左個入單系統
誇頁咁search就係靠佢

我部門請intern
阿頭見個candidate係cv寫Proficient in Excel
就問佢講下識d咩
vlookup 唔識，pivot table唔識
佢話識用sum/average/min/max
當場笑到仆街

認真mode
我唔識pivot table
vlookup唔係好熟

我估你阿頭唔會請我

唔識冇人怪你，可以教，可以學
但唔識扮識，就自己攞黎柒
任你cv點寫，面試兩三條follow up question就試到你咩料子

pivot table都要學架咩

就咁將data搬黎搬去

係屋企試幾次就識啦

我想講係識唔識vlookup同pivot table代表唔到一個人識唔識excel
不過佢之後答min max 應該真係唔識
如果佢答large small我會請佢

答用rank呢
取代一切啦
large,small都做唔到同數字分大細
rank加countif可以用數字都照分1,2,3,4

下
large small係神function黎喎
你估真係用黎搵大細?

同埋rank係入數出排名
large small 係入排名出數
兩者係相反既function

其實識formula都唔代表乜
反而係要因應情況點靈活做野先係重點
識同靈活差好遠,何況我見人連set margin都一舊舊
print將野都垃圾一樣,唔對位又唔齊又唔bold
攪一大輪都係print舊垃圾
識formula都唔代表識用excel
測試一個人,一睇手勢就知熟唔熟
幾秒內可以set好print到就知熟唔熟,hotkey之類

唔識hotkey

唔同用法既
不過要分同數字黎lookup,rank就有用
佢出大細只係用黎lookup者

print selection

係
如對生日
想搵邊堆人個日生日
rank + countif有用

可唔可以講詳細少少咩叫同數字lookup?

上面講左
例如生日
十個人生日都一樣
search生日就要將呢個生日同日子都識出1-10咁囉

玩下hotkey啦
好爽的

死
都係未明,希望你講多少少
不過話small同large淨係用黎lookup就太侮辱個function

你玩我堆題目我去學hotkey

即係呢
例如用rank
同日期,數字一樣佢都係出一樣既大細數字
有三個一樣
可能就出 三個 4 咁樣
咁lookup就搵唔到其餘兩個4既人囉
rank + countif就解決到 識出4,5,6咁樣

你指要用生日日期黎lookup人名
如果有A同B生日日期一樣
LOOKUP就淨係搵到A,搵唔到B?
有冇理解錯?

係咁啦
如果你係用生日黎搵人
有1000個人
好容易就會同生日一大堆

會唔會係我理解錯..

唔會
方法好多種
做到個效果就得
我都唔識你個方法
我用既係rank 完然後+countif($a$1:a1,a1) -1
咁樣黎分開

其實我都幾鍾意搵alternative既方法黎做野

想知如果你個LOOKUP criteria唔係數字
係text,你會點做? 因為我果條就乜value都照食
你果條要轉一轉?

基本上我都係一招 & + countif打天下
如果唔係數字仲容易
countif($a$1:$a1,a1) & a1
直拉已經分到哂重覆同唔重覆
vlookup / offset (我好少用index)
第一個argument 用&黎組合名同數字直拉黎搵咁囉

錯左應該 text行前好d
a1 & countif($a$1:$a1,a1)

哦..咁offset同index兩兄弟黎姐,用邊個都一樣

我唔知index快過lookup
所以冇理過
offset有時用係因為要搵左面既野
vlookup淨可以搵右面
offset + match + columns黎搵個負數出黎

係lookup層面呢幾個function效果都差唔多
處理array就有d唔同
(例如countif本身就塞唔到array入去)

原來rank都入唔到array

龍我雷巴打我發覺我同你諗野既方向好唔同

我估你做果堆題目既方法會同我差好遠

你會唔會用RANK同COUNTIF做得完beautiful strings?
(因為我用左small,或者large)

俾埋題目你

做乜係咁逼人玩
我唔係好擅長呢d
應該搞唔掂
遲d先啦
打FIFA18

因為我想睇人用d完全唔同既方法寫出黎
我係會同一個答案好多個版本出黎既人黎(番工太無聊)
但我呢排開始諗唔到新野

anyway你打機啦
收左工係度傾excel都真係太癲

仲有啲咩冷門少少 又實用嘅介紹下

large small row column match

sumproduct
可以當多條件既lookup黎用(只限搵數字)
可以唔開file search

sumproduct正呀
不過講到底其實即係免cse版既sum(product)

學野

一齊玩啦

最初既樓主都冇理個POST既

可能默默咁學緊野呢

巴打今日又要番工？

番工要用埋vba 好撚難 應該由咩學起

唔係喎
番工先係可以練習既時間
我冇咩王管,狂亂打亂試都冇人理我,當我做緊野

岩岩先訓醒
今日學indirect 同 sumproduct先

五天工作可恥

optimize 緊hacker cup 2015 cooking the books
呢題我做完兩年到而家都未諗到點改短佢

失敗

唔好咁緊張啦 , 諗唔到都無計
宜家我都係做到D咩 , 就學D咩幫手
人生大把知識要學

做緊d excel完全唔關工作事

五天工作

通常都係公司有project嘅時候我先會諗到新code

已經buildup左個常用code collection係公司
btw當啲macros攪到個excel好大個陣
大家可以試下抽佢出黎然後開個新module
入面幾行code import啲macro

咁每次開excel就秒load

壞處係要save出去某個地方 錯手del左就bye9bye

唉搞唔掂

想問下好似個EXCEL咁
有無得 下面個完成時間可以抄死個 時間 / 獨嬴又識得炒最右果行
因為唔同長度既比賽 又唔同既走位數量
唔想頁頁都郁

我都想問有冇方法係個text file 入面capture 1d data 出黎

有無例子

我倨馬DATA

連分段時間都冇

大家好, 好開心見到大家開呢個post,
平時工作要做好多數據分析,
成日要諗formula, 有時加d macro (用錄影功能再改VBA),
用得最多係 sumifs + match + index,
以前有用 sumifs + indirect + match + index, 但加左indirect太慢了, 少用
依家成日上網學多d有用formula,
呢排睇緊呢個台灣網, 幾多有用資料

大家可以交流下!

有時用Mid,substitude,Find去找中間某個字至某個位字串
有時用Mid,Find找開頭至某個位字串
又可以用Choose+Match+Index 去突破vlookup唔可以由右至左去搵
data, (上面有巴加用offset + match + columns, 我又去學下先!!!)

我認同最好既formula係, 最短, 易改, 易明, 因為有時要交俾d細去follow, 如果太難睇, d細做唔到@@

心橋巴打
交流下

小心choose係低performance既function黎
可以既話用其他替代品

choose係垃圾黎
如果想match數字大細黎做rank
vlookup最尾個個argument 唔選true ,選false咪得囉
choose都係得30格, vlookup冇限格又唔使煩

offset由右至左搵
主要係用match由最左match過去再 - columns 由最左match到你offset個位
咁就得出個負數,就係match個位

其實用index既話根本唔使有左右既概念

諗落offset都唔需要理左右
點解要整到負數

唔使咩?
match個數佢只會出正數
左面係要負數所以咪整負數囉
match完之後點插行都唔會影響到搵個位

match緊乜野

match要搵個column個keyword

點解唔offset同match同一個起點

我唔止要match一樣, 要用相對引用

算啦。。可能我未遇到

心橋巴打又唔見左

今日去行山😂

你只要識Google

我諗住剩MARK 依D
隻馬係得既 睇人睇檔算

落雨喎

加油

其實不如整個database仲好

例如係
int x
win x
group a

int y
win y
group b
int z
win z

我想有個table 收返int, win , group 呢三樣野咁

幾多row

都幾多, 4 -5 左右

幾多row data...
得5 row?
同埋你張table想要咩樣

建議大家問野問得清楚同具體少少

大約係咁，當然現實data唔止咁少野

如果只係一行行data
你成個file既content copy 去excel度用番佢本身d功能已經可以分番開吧?

應該唔會打橫入返D DATA

其實用vba 好容易就做到

你擺入excel開始已經可以用番普通formula做

成功改良左2015年cooking the books既一半

我想知有冇網教點做。

你copy到落excel度
再cap screen俾我睇下實際上咩樣先啦

今日返工係website搵到VBA 關於Batch Print file to PDF既 commend, 又可以改PDF既名,都幾有用

Sub BatchPrintToPDF()
'
' BatchPrintToPDF 巨集
'

'

Dim i As Integer
Dim x As Integer

Sheets("ItemList").Activate
Range("a1").Select
x = Selection.CurrentRegion.Rows.Count

For i = 1 To 999

Workbooks("Test").Activate
Sheets("ABC").Select
Range("C4").Select
ActiveCell.FormulaR1C1 = "=VLOOKUP(RC[-2],ItemList!C1:C2,2,0)"
Range("A4").Select
ActiveCell.FormulaR1C1 = i

ActiveSheet.ExportAsFixedFormat Type:=xlTypePDF, filename:="D:\" &
Range("C4").Value _
, Quality:=xlQualityStandard, IncludeDocProperties:=True, IgnorePrintAreas _
:=False, OpenAfterPublish:=False

Next i

' ActiveWorkbook.Save

End Sub

好想報d Excel VBA入門既course學多少少 @ @

唔使,買本書自學都得
不過一定要買由基礎級入門個種
有d書寫到好似人地識左咁,完全睇唔明
好辛苦先開始明到

想改名仲可以用inputbox

歡迎各位加入VBA大軍
不論純formula, 純vba 定好似我咁撈埋做瀨尿牛圓都可以係度問

純formula大軍here
(就黎搞掂條cooking the books)

仲要無意中整左樣新野出黎

VBA中五仔都識

無事終了
呢題其實幾得意
望落似計數,但係用excel做就變左超重度string operation

自問formula已經熟到玩無可玩既巴打,機會黎啦

試下用formula玩下fb hacker cup
玩完實學到野
以下呢幾條係小弟玩完,合理地可以用formula做到既題目

2011 Double Squares ← 簡單數學題
2012 Alphabet soup ← 超簡單String Operation,入門必玩
2013 Beautiful strings ← 字母湯加強版
2015 Cooking the books ← String Operation 地獄

(2014 Square Detector我抽起左review緊)

題目同example見link↓

規則好簡單, 每個case一條formula出答案, NO VBA, NO NAMES

想再挑戰多D既試下將條式縮到有咁短得咁短
以下係小弟暫時成績(直接用LEN()計character數目):

2011 Double Squares : 83 char (冇加Case # heading)
2012 Alphabet soup : 82 char (冇加Case # heading)
2013 Beautiful strings : 106 char (冇加Case # heading)
2015 Cooking the books : 876 char

一時唔識玩都可以交流下
可以教下你起機步

平時工作vlookup hlookup sumif countif pivot table 都走唔甩.
睇Finance d formula 好麻煩 用Index 跳黎跳去

...

conso d p/l and b/s有太多figures，仲有勁多schedules，如果figures無linkage好易錯😂

如果有需要我可以再降低難度

想請教各位：

如果有兩張spreadsheet, I 同 II

想將I 入面A1既value = II 入面 A1既value
I 既 A2 就 = II 既 B1

如此類推

可以點做

直接係I A1打= 然後去II㩒A1

回帶問題我都唔想答

想請教下各位
有無得vlookup兩行
如第一行係日期 第二行係貨名 第三行係價錢
每日都有十樣一樣既貨 但日日唔同價錢
我可唔可以係一格打日期 一格打貨名 第三格就自動出現相對既價錢

=VLOOKUP(val1&val2, ... )

點樣將subtotal同sumif組合埋一齊用
因為只想計算特定條件既非隱藏儲存格總和

求問

如果有10000組數字

excel 可唔可以將佢地每500分為一組，變成20組？

咁樣就唔駛慢慢select

而可以直接ctrl shift 下 就select 晒每一組

即食問題留番畀南鳥巴打答

上面堆題目冇人玩
有冇人有興趣玩d短d既task(都係array類)

我得閒先睇post 會潛水

select第一個data eg A1, 然後㩒F5
打A500然後㩒住shift click ok

然後佢就會select哂A1:A500

=SUM(SUMIFS(sum_range, criteria_range,{"條件1","條件2"}))

sumif本身只可以係Logic 1 And Logic 2

但加多個SUM係前面就可以變成
SUM Logic 1 or Logic 2

佢要visible only

借本書睇，有系統啲

重點唔係特定條件咩?

佢要用subtotal先可以sum visible only(好似係)

我知呢兩個公式
不過唔識組合佢黎用

明天試下先thx

咁你真係好撚費

唔好意思
我好少用subtotal
如果可以寫得好d既再話你知

subtotal最麻煩係淨係食ref
offset又唔可以出非連續ref
搞到戇鳩鳩咁

用sumproduct?

=SUMPRODUCT((criteria range=criteria)+0,SUBTOTAL(109,OFFSET(sum range,ROW(sum range)-MIN(ROW(sum range)),0,1,1)))

都話我真係得閒先追po

Sorry 講漏左 係要條formula可以直接拉埋落A2, 3 ,4 ...

如果就咁用 =， 會變左I A1 = II A1, I A2= II A2 而唔係B1...

你果條有冇試過

31122017 文字點轉番做日期, 唔該巴打呀

咁大路既野點解唔試下google?

假設你每個都要將a table vlookup b table
用vba就可以禁一個制做完你要做既野

直接copy, 之後簡返paste link 咪得，唔使入任何formula

無 尋日係床度打出黎

南鳥巴打你岩

完全估唔到subtotal特性係咁

=SUMPRODUCT((I:I="abc")+0,SUBTOTAL(109,OFFSET(J:J,ROW(J:J)-MIN(ROW(J:J)),0)))

唔得
同埋紅色呢part點解要咁做
點解係+0, 唔係用*1

ps 我知sumproduct既I:I應該要打I1:I9999 J:J打J1:J9999
宜家唔打係方便睇only

原來打漏左1,1
3. 呢兩個位又有咩意思
google完都唔太明
求解問題1, 2, 3

1. 其實如果你有實際row數直接入落去都得
row($1:$x) , x = row number
2. --, *1, +0 一樣，--比較常見
3. offset 既height and width, default= 1, 所以你可以直接空左佢

1. 紅色改做ROW(J1:J9999)
個結果會大左~25%
3. 如果無左,1,1
會大成500倍

所以想知個原理

自貼source code是常識吧

點解你地咁得閒

john ma
因為你offset ref 揀左 jj
如果你唔set height = 1, 你個height 就會變左jj既height

係喎
改返用J1做ref就可以唔駛,1,1
謝謝

後面row記住-1

改做-1就唔得
都係要keep住個ROW(J:J)-MIN(ROW(J:J))
雖然仲未明個羅輯

就咁row(1:9999)-1

min(row(jj)) 咪即係 1囉

wow
我係第j3先有數
所以要-2

你可以咁做，唔咁做亦得
你只要搞清楚offset ref 同offset row既關係就唔會錯
你個offset ref 第一行就係data, 咁第一個offset row 自然要0 (所以要-1)

但如果你個offset ref 係data上一格，咁你offset row 就要由1開始

所以點寫完全係由你決定

明白了

咁offset個row揀row(j1:j9999)
係咪代表subtotal 會行j1, j2, j3, ....... j9999

搞清楚
offset 入面既row只係number not ref
爆番開佢只係{1,2,3,4,5,.......}既純數字

實際上出咩ref要睇埋你offset ref入咩
如果你入offset(J1,{1,2,3},0)
出黎既ref 咪 J2,J3,J4

SUBTOTAL(109,

OFFSET(sum range,ROW(sum range)-MIN(ROW(sum range)),0,1,1)

)

拆開其實是咁的 咁再爆開就如下
ROW(sum range) - MIN(ROW(sum range))
保障返唔會減錯數。。。

細微位都注意埋
巴打仲要係床都打到出黎

以前柒過一次 所以之後先咁寫

學呢D做卒仔，讀個MBA學管人做管理層好過啦

讀完MBA就有管理層做咁易

無論卒仔定管理層都要處理資料
唔用呢啲唔通真係遂行遂行搵data

定係你指細公司管理層無實力點人做野果啲

試過paste link 同 transpose,
好似都要每次II更新完，要人手做多次paste link/ transpose 先識update I ？

formula -> calculation -> auto

南鳥巴打咁早

我返8-5

我仲未開門

用match and index with array formula都得: {=INDEX(F1:F3,MATCH(D8&E8,D13&E1:E3,0))}
F = 價錢，D = 日期，E = 貨名

用vlookup with array formula: {=vlookup(D8&E8,(if,{(1,0)},D13&E1:E3,F1:F3,0))}

乜個post 仲有人

一條都唔識，有無tips/ans

如果你完全唔識畀ans你冇意義
你想做邊題我點條路你行下

全部都想，如果用vba 應該識做，齋用formula 就諗唔到

番屋企陪你玩
vba就易啦
因為本身就係coding game

諗緊點樣講好

比古你本身應該識formula同array formula架可?

識

咁你玩下第一題double square先

(當input個數叫A1)

其實呢題就係要搵 A1 = x^2 + y^2 既組合數

1. 計A1 - x^2
x 唔知係幾多?唔緊要,因為你知係整數,所以可以brute force 減 1^2,2^2,3^2...
減到幾時停? 其實有個理論值..諗下係幾多
(假設y = 1 , x 最大應該係幾多 )
當然你可以brute force到 (A1)^2, 不過excel會爆炸

2. step-1減完出黎個數其實就係"y^2", 將呢個數開方, 得出y

3. 因為x 同 y 都係整數,所以你要判斷佢係唔係整數

4. 將「y係整數」既case sum起佢, 得出組合數

5. 呢個組合數其實比答案大左一倍, 睇題目

6. 將呢個組合數/2, 「有一個情況」會導致出小數 (.5) , 要處理下佢, 之後就做完

步驟就係咁

如果邊一步你真係諗唔到excel點做,我再講

點樣用formula唔用for loop做Brute force....

good question,所以你先要 array formula

A1 - {1^2,2^2,3^2,.....}
寫好d : A1 - {1,2,3,....}^2
點整{1,2,3,...} 既array?
ROW() 幫到你

btw row()其實係出{1;2;3;..} 而唔係 {1,2,3,...}
不過呢題array既方向唔重要
照用row()就得

唔明個row 點用

成鳩日hand。。hand又無哂入過既料。。個excel file可以揀名，但又唔知點解入唔到我個個

都係唔識

ROW(A1) = 1
ROW(A1:A3) = {1;2;3}

或者寫ROW(1:3)又得

又話識array

我以為你話array 加減inverse 個d, 不過都係唔知點做brute force

咁應該係唔識
上面試左你睇
你打落去試下就明

打左，之後點做

唔出{1,2,3}, 要ctrl shift enter 先得

當然要cse

之後點做

當D5 係input
=D5-{row(A:A)}^2
出error

1. 唔好A:A, 你百幾萬行^2點可能計到
2. ROW(A...) 已經出array,唔需要再加{}
3. 唔好睇佢個output
output唔會show到array

你試下D5 - ROW(A1:A10)^2
用F9爆番開佢就明發生咩事

仲生還嗎？

上面講錯左
如果由1開始brute force
其實有兩個情況會導致最後出0.5
就係x^2 = y^2 或者 A1 = x^2
但呢兩樣野唔會同時出現
(定劣黎)
所以唔會有問題

如果由0開始計
就只有x^2 =y^2 會導致0.5

good luck

返緊工，放工傾

btw 大概諗到點做

小心 A1 = 0
不過可以先最後處理

btw 點countif 或者sum 個array

countif 唔食array of value

sum 本來就係一個 array to value 既function呀

shame on me
話說我早兩個星期好辛苦咁將2015果條改到得800個char (原本submit果條長幾倍)

之後我今日搵番d舊file
原來我上年已經寫左個得300幾個char既版本
而家仲要用左半粒鐘先睇得明自己上年寫乜
我是咪腦退化

自問formula已經熟到玩無可玩既巴打,機會黎啦

試下用formula玩下fb hacker cup
玩完實學到野
以下呢幾條係小弟玩完,合理地可以用formula做到既題目

2011 Double Squares ← 簡單數學題
2012 Alphabet soup ← 超簡單String Operation,入門必玩
2013 Beautiful strings ← 字母湯加強版
2015 Cooking the books ← String Operation 地獄

(2014 Square Detector我抽起左review緊)

題目同example見link↓

規則好簡單, 每個case一條formula出答案, NO VBA, NO NAMES

想再挑戰多D既試下將條式縮到有咁短得咁短
以下係小弟暫時成績(直接用LEN()計character數目):

2011 Double Squares : 83 char (冇加Case # heading)
2012 Alphabet soup : 82 char (冇加Case # heading)
2013 Beautiful strings : 106 char (冇加Case # heading)
2015 Cooking the books : 341 char

一時唔識玩都可以交流下
可以教下你起機步

做完，但唔知岩唔岩
=roundup(sum(if(iferror(mod(sqrt(D5-row(A1:A46341)^2),1)>0,0,1))/2,0)

求救
有冇人可以教我excel2011 Mac
點樣delete空白page?
即係我有content嘅去到page2
但之後仲有幾頁blank page唔識delete

恭喜，基本上岩左

不過我冇將1：46341 全部塞哂入去
多case會計餐死

2012 個題唔明條題目

Alfredo係個戇鳩仔
佢食字母粉會砌”HACKERCUP"呢個詞
而家每個case就係一碗粉入面有既字母
究竟佢可以用呢碗粉砌到幾多個”HACKERCUP”呢？

第二題呢，點做，諗唔到點做個for loop

不如調番轉
你講你想用咩方法做
我再教你點做?

計hackerup 呢幾隻字母各自係sentence 內出現的次數，再拎最小個值

a 字除2

方向正確
咁如果唔講array
淨係叫你搵"h"字出現既次數
你會點做?

replace 左h 做空格，再用len 減左佢

bingo

將你想做既野直接用array做就得

就係唔知點用Array做...

array可以係array of string
照做就得
flexible d 可以用mid抽條array出黎
例如mid("ABCD",{1,2,3,4},1) → {"A","B","C","D"}

但呢題,可以再野蠻d, 就咁入{"A","B","C","D"}都得

點樣就咁a 除2, 唔用if

c 除2

無野了，識了，一時諗唔到用array 相除

array本身就係parallel咁行

你點80幾個char 搞掂，我最盡都係103

我冇寫case # 個段
你103差唔多架啦

想睇學vba，網上搵果啲教學好似好散

我都無，你po 你段code 黎睇下ok?

睇完話俾我聽你長左係邊

出錯，等等

算啦唔cap圖啦
原來呢張冇u同p
你加番u p 落去應該94
我估你用mid做？

我用左rounddown 所以多左幾隻字。。，

btwt其實條string愈長用mid會慳位

比古 等你做哂呢堆
我同你轉玩d自己作既array題目
題目本身會簡單左(一聽就明要做乜)
但寫落會更偏門

2013 又想點

巴打你睇題目唔係好掂喎
John 係個自閉仔,佢細個冇人陪佢玩
唯有同STRING玩遊戲
玩既方法幫條STRING評分
評分方法就係: 每個字母都有一個分數,最高26分,最低1分
出現得最多既字母就每個26分,第二多就25分 如此類推
你要做既野就係幫佢計條STRING既分數

岩唔岩？

perfect

其實有陣時一個好既database structure 俾天花龍鳳既formula 有用好多

P. S.
=index(row,, match(input, row, 0)-1)
row同input係相應既range and cell
前題係所有row入面既數字係unique

最後一題點根據個len 創造一個相應大小的array

我對上條formula 入面
Replace "input" with "max(row)"

想要咩value既array先
1,2,3,4？

無所為，1234 都得

row(indirect("1:"&len(a1)))

你鍾意用offset都得

最後個題係唔係組合做最細同最大個數

又唔明個題目

1.係
2.只可以揀兩個數對調
3.調完唔可以少左個位(即係0唔可以擺頭)

=REPLACE(REPLACE(C4,SEARCH(SMALL(VALUE(MID(C4,ROW(INDIRECT("1:"&LEN(C4))),1)),IF(MIN(VALUE(MID(C4,ROW(INDIRECT("1:"&LEN(C4))),1)))=0,2,1)),C4),1,LEFT(C4,1)),1,1,SMALL(VALUE(MID(C4,ROW(INDIRECT("1:"&LEN(C4))),1)),IF(MIN(VALUE(MID(C4,ROW(INDIRECT("1:"&LEN(C4))),1)))=0,2,1)))&" "&REPLACE(REPLACE(C4,SEARCH(MAX(VALUE(MID(C4,ROW(INDIRECT("1:"&LEN(C4))),1))),C4),1,LEFT(C4,1)),1,1,MAX(VALUE(MID(C4,ROW(INDIRECT("1:"&LEN(C4))),1))))

最後一題426 chars...

應該錯左？

唔一定要第一個字先可以調

例如230 最細係203

同埋311 最細係113 而唔係131
133 最大係331 而唔係313

咁我做了，但我唔想再打

你搵幾個example認真砌砌佢啦
呢題係幾特別

你會中好多次伏

最後發覺根本唔應該咁做

我諗到係swap 哂咁多個組合，然後哂走哂0字頭的數，再揀max 同min 的組合，咁樣岩唔岩

好方法

不如比d 提示

最合logic 係好似你咁做,只係你做錯
你諗清楚再試下應該得

要短就brute force

投降，求開估

file係公司
星期一先俾到你

玩唔玩住其他先？

唉見你咁賞面陪我玩
即刻寫左個MIN俾你

btw如果用你一開始個LOGIC玩,唔係唔得
但EXCEL冇得CALL VAR (其實可以用NAME既,我限左唔可以用姐)
結果你會畀replace呢個function玩死
你首先要計large new text, small new text
用呢兩個數搵large start num, small start num
(large start num仲要唔可以用search搵,因為要搵最後果隻)
然後要再計多次large new text, small new text
將呢4舊野分開兩個replace塞入去
咁就叫做完MIN

之後MAX又係重覆多次

個-- 係咩意思

有得跟有幾難
你老闆話日日有一億條數好機械咁計
你唔識寫VBA / marco果陣要自己計仲慘

負負 → 得正
呢個動作轉番d value做number
相反如果本身唔係number就會爆炸變左error

用{1,2,3,4,5,6,7,8,9}同Row(A1:A9)有咩分別

哦, 明了, 一個1x9的arrary, 一個9x1的array

yes
col 同 row
{1,2,3,4}同{1;2;3;4} 既分別
我個人唔多鍾意用col
成日凝住數字母會數錯
通常直接{1,2,3,4}
或者transpose(row())

咁我睇得明你條式了
其實係咪做緊vectorization

有咁高層次咩?
我覺得只係brute force砌哂所有組合再篩走哂d唔要既野

啊
如果你係講緊array
咁都係既
array本來就係咁用
不過excel好少用到咁盡咁解
因為會亂到仆街
所以通常寫黎寫去都係單向一係row一係column

如果唔係正常logic行唔通,我都一定唔會咁寫法

無知一問, 點樣可以係database入面summary一個檔案既latest version 係跟英文字母而唔係數字

有得跟，上手有VBA/macro已經好好

計埋{} = 76 char
P.S. 睇左比古答案先識做

good
番屋企俾你睇下我點解83

其實我用左一段黎換performance
估唔到你地咁狼由頭爆到落尾

2013 = 90 char (計{}, 唔計有$)

岩呀
我呢題個D ROW寫埋(A)落去

趁有D人係度玩下不如我擺埋自己寫果D題目出黎?

好, 2015個條似煩多過難, 唔打算做

2015最易反而係brute force
你睇我答案就明

要寫番落google drive 同轉番做中文需要少少時間

返工腦細要我改上手啲VBA

痴線一打開有五六十個functions/ sub
要睇一次先知點改

找數新題目
暫時得4條,玩住先遲d再加

前言
1.呢個系列既題目係自己諗,小部份靈感來自其他coding game
2.由於自己寫,冇好大既case number去試,可能會有少少bug
或者rules有矛盾/唔清楚,有問題歡迎提出
3.最初整左呢堆題目出黎既諗法係:
係唔set variable既情況下,好易出現要重覆運算既情況, 最常出現就係要做determination果陣
例如:if(a=???,a,a+b)
咁就call左3次a, 如果a 本身係一個用200個char計出黎既result,咁樣做一次if就triple變左600個char
遊戲目標就係要避開呢種情況, call 一次a, 就要出答案
雖然咁講,但答案本身唔限長度,所以係唔係一定慳左code?
冇所謂,最緊要好玩
4.全部題目都驗證過有答案

規則:
1. (最重要) 題目提供既variable只可以call一次,例如題目既test case係{368,123},formula入面就只可以用一次{368,123}
2. 所有case請直接hard code 入formula入面
例如test case 係{369,123}, 請直接寫入formula = ..... {369,123}....
唔需要放係另一個cell再call
(原因請參照前言(3),好似「a」呢d中間產物,通常係array/value而唔係reference)
3. 單條formula,no names no vba
4. 歡迎討論交流,但唔好直接R提示,提示就係: 夾硬「扭」個答案出黎
5. 唔特別要求短,創意為先,希望個個寫法唔同
6. 要求既答案通常係array, single cell show唔到array, 唔緊要, 只要係formula bar 度 F9 出到答案就過關

題目↓

第一題

H7係input??
只可用一次input呀比古巴打

係咩，無睇rules

睇左rules再做
方向會唔同

畀多少少提示
一般determine既方法都係irreversible
出左result (通常係true false) 就冇左input

所以題目既重點就在於你要一邊determine
同時keep住原本個input
直到你做完為止

我諗到個方法好似唔駛，做完d 野先試

有好多方法

寫下新題目先

巴打讀緊書定做緊野？

讀緊書

邊行，點解會學programming

excel希望學好左第日畢業搵野做都易d

btw,我覺得去到coding game開始已經係現實唔會遇到既情況黎

我發覺我個方法用左chars, 都係諗下第二個方法

chars??

用左好多chars 姐係好長

做到已經好好

同埋我都未必好短
好多我都做到好長

我方法係chok 哂123456789咁多個組合，然後篩淨個個數字開頭個個，再揀最細個個
你方法係點

將x變成負數，small排序，abs()

睇黎我係弱智

我通常唔會作d要人手bruteforce既題目

第二題投降

第三題可能易少少

如果我想係column C（個個cell 都係一篇文章黎) 入面搵keywords ，然後highlight 左有keywords 個cell ，或者將入面搵到既keywords 搬過果d cells 隔個cell excel 可以點做？

例如我要幾千篇文係入面搵「你老母」，然後每篇有「你老母」既文章隔離個cell都有「你老母」出現

cell唔係用黎裝文章
亦唔應該用黎裝文章

所以我都唔知點算，除左word count 成個excel 冇數字 用緊人手分類再countif

做咩？

諗唔到

nvm
夜d我加多兩條落去
有一條係易

試下第6題

而家有6題任玩

你想用vba定揀單啲

簡單就conditional formatting
conditional formatting -> new rule
-> cell value, contain, 你老母

然後set fill colour

新增第7題

感謝JJ55699巴打提供靈感

不日送上足鳩鳩猴一隻

突然間發覺vlookup好有用

countif

留明

？？

諗到條新題目鳥

I mean countif 都好好用

係有用但完全兩個level
淨係食ref唔食array呢一點已經令佢泛用性低左好多

更新左第8題
(btw,我諗答案果時竟然用左vlookup黎做,自己都嚇親 )

到爆post都冇人玩我就寂滅算數

之前有搵過類似， 拎d email 既內文出黎再sort 某d 資料出黎

想問下 excel 我有好多欄 A~AZ
當中有幾欄用左篩選
有咩方法可以話比我知 邊欄用緊篩選
例如 篩選個欄會highlight 出黎

goggle 左好多都無相關資料

無人回 自推

我一google就有喎

我search 既字眼 唔夠準確
唔好意思

我果d都冇人玩

等我幫公司寫好哂啲userform同macros得閒就試下

想問下
vba login入website拎data 係唔係好難寫

IT 好大範圍
你講的是programmer
但普通人以為係it support

youtube, stack overflow
是寫programme的好幫手
請善用工具
使用英文問問題更有效找到相應解答

好易

但首先你要搵到入ac同密碼個格嘅html id
用ie你可以㩒F12睇
用chrome就右click inspect

之後係vba用 .documents.all("ID").value 去set密碼

然後拎data方法就個個網都唔同要自己執生

it個重點係寫programme / troubleshooting

我地用excel係數據分式同因應公司要求
本質係兩樣野 寫vba同formula只係幫助我地加快分式過程

坦白講 就算IT寫到個程式出黎分析
最後分析完send出街一樣要用excel
唔通同個客講要睇我地份analysis首先要裝個程式咩

小弟而家用macro 通常都係 excel outlook 同access interact, 想問下高手仲有啲咩你地係覺得有用可以推薦比小弟學

有無人試過save完個檔再離開，開番就無哂所有formula?

要研究
謝

calculation度有無較返auto

較左

點無哂法?? 成格吉左??

姐係本身格仔用fomula計完，得出1咁，但save&exit, 再開個格仔係1，但變左唔係用formula 計出黎

你灰都好過我做到厭世

你個file用咩format

重有d更難，做macro，要睇埋efficiency 同 portability !

你個excel檔係咩extension?
.csv ? .xls?
試吓再打formula再save as .xlsx

普通conditional formatting唔得咩?
再唔係用find囉?

就算xls都唔會咁
九成條友用csv

我諗係本身佢收返黎係csv
打完save左無轉xls

你岩
原來係檔既問題
thanks al

近排要consolidate data, 識少少vba only, 但唔識以下落黎既問題
例如呢家A.xls既sheet1係咁:

A B C
X 1 1 1
Y 1 1 1
Z 1 1 1

B.xls既sheet1係咁:

A B C
X 2 2 2
Y 2 2 2
Z 2 2 2

我想用marco張呢兩個檔變成一個工作表，而數字係加埋既，即係咁:

A B C
X 3 3 3
Y 3 3 3
Z 3 3 3

有無高手幫手 google過搵唔搵去都係merge d data，唔知係咪
keywords錯

paste special都做到啦 再唔係都只係lookup既問題